% !TeX spellcheck = en_GB
%!TEX root = ../MainBody.tex

% ???
\chapter{改进与说明}% 
本章主要说明在Legendary模板的基础上（后称为原模板），符合《四川大学硕士、博士学位论文格式（2010版）》\cite{si2010si}（后称为模板2010）要求对应的修改之处。
本章主要说明在此前模板基础上进行的改进与官网模板2010的要求的对应。
\section{本模板的改进}

\subsection{版面修改}
模板2010中描述为：“16开纸打印，正文用小四宋，行距20磅，每行34个汉字。版心145$\times$125mm（此处应该为官网笔误，应为145$\times$215mm。”

原模板为：每行36个字。

\textbf{修改为}：16k正度（国内尺寸）：185x260，版心: 145x215mm，对应的上下边距为2.25cm，左右边距为1.95，为了一行34字，调整为1.94。实际上这里的上下边距是页眉页脚到页边的距离，最后上下边分别设为了{1.5cm}和{1.75cm}。

\subsection{字号相关修改}
模板2010中描述为：“一级标题用小三黑体，参考文献用五号宋体”，摘要中“专业用小四号宋体”（样例中“专业”两字置后）, “关键词”三个字用小四号黑体

原模板为：一级标题显示效果并非小三（虽然其cls文件设置的是小三），参考文献设置的是小五；摘要中专业为黑体，关键字通过加粗方式定义的

\textbf{修改为}：将一级标题强制设置为小三号大小，同时修改参考文献为五号；摘要中专业改为小四号宋体并将“专业”两字后置，将“关键字”三个字设为小四黑体

\subsection{页码相关修改}
模板2010中描述为：无相关描述。

原模板为：正文之前从封面开始进行罗马数字编号页码（封面不显示页码），目录超过1页时，会产生目录页的问题，并会多一张空白页（加两页目录页就是3页了，打印会使后续出错）；目录中显示了目录的页码。

\textbf{修改为}：封面也之后开始进行罗马数字编号，目录页紧接着进行罗马数字编号，去除多余空白页；去除了目录中的目录。

\subsection{参考文献内容样式的修改}
模板2010中描述为：无相关描述。

原模板为：原模板的.bst文件在中文文献多于三个时，使用的是“et al”非“等”

\textbf{修改为}：尝试了多个.bst文件之后，选择了清华大学模板中\cite{jiaogitlatex}的.bst文件\footnote{焦润之 \url{https://gitee.com/jiaorzh/thuthesis}}。英文文献时，作者名首字母大写，姓只保留首字母大写；中文多作者用“等”，英文多作者用“et al”。符合国标。

\subsection{英文摘要处的修改}
模板2010中描述为：无相关描述。

原模板为：有“Presented for MSc Degree \quad Subject: Something and Something”这样的字样

\textbf{修改为}：删掉了“Presented for MSc Degree”，将“Subject”改为了“Major”

\subsection{其他可能因学院细化要求的修改}
模板2010中描述为：所有级别标题“均靠左边顶排”

原模板为：一级标题居中排，一级标题样式为“第x章 ...”；页眉左为“四川大学硕士学位论文”，右为“论文标题”

\textbf{修改为}：一级标题居左排，样式为“x ...”；页眉为“四川大学硕士学位论文”居中（\textbf{注：本处可以根据学院要求和个人喜好进行修改。}，如果有同学采用“第x章”的形式有可能会遇到目录中字重叠现象，也是可以搜索解决，或根据main.tex相关注释操作。）